## 八卦
>https://zh.wikipedia.org/wiki/八卦
---
　|符号|卦名|自然象征|性情|身体部位|器官|先天八卦方位|五行
---|---|---|---|---|---|---|---|---
1|☰|乾|天|健|头|脑|南|金
2|☱|兑|泽|悦|口|肺|东南|金
3|☲|离|火|丽|目|胆囊|东|火
4|☳|震|雷|动|足|心|东北|木
5|☴|巽|风|入|股|肝|西南|木
6|☵|坎|水|陷|耳|肾|西|水
7|☶|艮|山|止|手|胃|西北|土
8|☷|坤|地|顺|腹|脾|北|土
### 爻
![](https://upload.wikimedia.org/wikipedia/commons/b/b7/Xiantianbagua.png)
- 八卦符号通常与太极图搭配出现，代表中国传统信仰（儒，道）的终极真理：“道
- 五行与后天八卦提出如下对应关系：震（雷）、巽（风）为木，离为火（日），坤（地）、艮（山）为土，兑（泽）、乾（天）为金，坎为水（月